［第154日] 原來維基都有12港人

12港人事件，是指2020年8月23日，12名香港人據報於保釋期間乘坐快艇企圖棄保潛逃[2][3][4]偷渡台灣途中，被廣東海警局拘捕並送往深圳鹽田看守所扣押的事件[5][6][7][8]。

12港人快艇路線圖。[1]

事發後，引起香港本地及國際社會關注。最初，在扣押期間，10名港人的家屬曾多次安排委託律師，要求與被扣押港人會面，但均被中國公安拒絕，13位家屬委託律師被公安約談施壓、6名律師退出代理工作[9]。12月下旬，深圳市鹽田區人民檢察院起訴12名港人中的10名成年人[10]。隨後，深圳市鹽田區人民法院以組織他人偷越邊境罪、偷越邊境罪，判處10人七個月至三年不等的有期徒刑[11][12]。其餘兩名港人因為未成年而被遣送回港，交由香港警方繼續扣押[13]。

Link:

Day 154 Twitter 戰線

#save12hkyouths
文宣

#StandwithHongKong

#HongKong updates:

#GrandmaWong

#FridaysforFreedom/ #Humanright

Push

23號喇

Wiki好快比大陸文宣部改

bar

我見改咗五六次

Wiki 戰線手足

發現大家都係早期加入連登
得我係6位

唔好咁喇，我識一個三位數

老人家

push

係

如果想喺維基百科幫手寫12港人案，記得以下要點：
1. 註冊帳號，用戶名稱低調平凡啲，低調先做到實事。
2. 引用資料來源，資料來源無寫嘅嘢就算你親眼目擊都唔可以寫，但自己唔好直接copy and paste。

如果想了解更多維基百科戰線，可以睇吓依個post。

RT

數字唔代表d咩

Pin 呢個

你都係5位數

代表你好老

早上登唔代表老

你上緊連登嗰陣我都未出世

Twitter 戰線，直行上二樓！

連登唔係2016定2015先有嘅咩

又23號喇

推

去維基睇下，佢哋整得好辛苦

推推推

其實開完account都無上過
一路擺到前年

好熱

以前有wiki acc 而家冇用

潛逃

我係CD Rom

未至於好老既，最多係廢中姐
一路去到60歲都仲係中年

我唔記得咗pw

記得，不過懶

唔可以用VPN編輯的

想用就要報個IP上嚟

維基戰線

好危險，而且我比較港豬，寫唔到

5個月喇

謝

幫推

多謝幫推

支那愈俾全世界知
我哋就愈要講

中文維基其實一早畀共黨控制住言論，個自由編輯基本上畀佢地玩哂

多一個平台，多人知道下咁解啫
咁計法Twitter , fb 都係喇

尋晚夢到基巴返左黎開po

西灣河張相

bring them back

我都係

係Bring them all back

申請acc就可以唔公開IP編輯

至少依一刻你仲見到維基百科有12港人案，仲有好多好多反中反共反黑警的內容。
如果真係中共控制哂，你就唔會仲見到咁多嘢啦。

要隔一排去睇下有冇畀人改咗囉
12人都畀人改過

我...

閪閪咁後嘅

Respect

青

hi

我第一屆p牌

真

未p過

27

要幾耐先甩到p
我仲有幾個ac未甩到

聽講有得睇

How

唔知呀，隔離台有個傾開嘅Ching 話有得睇

you are not alone

羨慕

P牌冇得買lihkg+

180日

你25

計上線定註冊？

我都係6位 仲要3字頭

咩number 開始先要p?

新會然

2字頭

仲有幾日先夠一年

我早過亂亂

我就快4年

我唔係25仔

4年幾

係就係啦

你....係Pr公司
我好懷念魏巴

早一年就5萬個no

我....係pr公司

建國4個數
咁快手

嘩不過我中學嗰陣都有上黎mon po

努力解密的PR

連登cc台pr公司

我唔係舊登即刻轉會
即刻轉會會好前

聽過有人中三就上登

反應唔切

我中二上Wiki啫

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

我係mon po狗

Same
如果當日上wiki係睇英文而唔係中文
今日應該唔洗咁屎

我懷念基巴，肥絲

啊sir

上次你bam圖條片唔錯
Cls，其實同我傾緊嘅都係魏巴分身

我中四先開始睇

阿sir知唔知呢樣咩黎？
你有冇？

我懷念我自己

Ich weiss kein Japanisch, trotzdem sehe ich Anime

如果我中學就學德文，而家就可以玩其他language

少年，你太年轻了。你以为这个论坛上真的有那么多人回复你的帖子？其实都是我一个人回的，不然我换个id发同样的话给你看。

諗起隻歌

基巴
肥絲我冇傾開

德文真係好難

おまえはもうしんでいる

未必，有時你個腦細個果時唔夠成熟，搞唔掂。
我初中暑假都有玩拉丁文，但唔得。

おう

すごいね

私も

Du brauchst gut Wissen über einer Anime

請教亂絲

真。 未開竅

諗

你d德文好過我

自學搞唔掂，日文難過德文

想扮型而不成功

我識講俄文
不過識講唔識打

好勁

繼續讚我

Ich habe nicht mehr Wissen über einer Anime aber ich habe viel Wissen über die Wissenschaft

快啲讚我勁

danke Google, duolingo, Linguee und Duden

點學，我都想學
好型

同路人

我以前roommate係哈薩克人

手誤負評

Ich habe beide ein bisschen

推多兩下原諒你

starker als ich

es ist ok~~

q推

負皮黨未齊人

差唔多喇

爭兩個

崔

我喺音樂台閒閒地有9-10個

講嘢太串

留一留名先

波台又返嚟啦

嚇？未燒到我喎

又roast我，不過我決定完全封鎖以防眼冤
冇興趣同你地拗，我知我忍唔住返嚟，唔洗你地多口

跟實你

冇計今次我衰比咗位佢地咬

唔緊要喇

你已經黃咗

小鮮肉

12 HKers

今日係23號

波台人士一釣釣一堆

仲差10個

p

唔好嚟呀

去我個post度第四第五頁慢慢block

已經好多係show blocked

亂b

Pish

Haha

我而家一車車咁完全block

幫大家推下

Do you know who I am？

我唔會完全block 嘅

我認得你

爭一下喎

I am caring lin dog power chairman
Come and join us?

耳根清淨

出賣老母都要做主席既孝子

lin dog 征服世界

又多一個會員

會員有咩著數

My power powerful ar

冇
只有義務
推廣 lin dog 嘅可愛
lin dog 將會征服世界
咩 lin mouse 個 d 收皮

連豬都好可愛
我鍾意連貓

who？
冇人識喎

遲咗入嚟

畀你燒一燒，佢又真係得意咗

唔緊要

不嬲都咁得意

好似係註冊

我都唔知

好想個第個P係咩number

有種同YouTube 黃標既感覺。加上個編輯係open要洗真係鬥人多......

其實維基呢d鬥爭已經存在好耐。

我應該後過你

咩721，831都改過勁多次

唔止，以前有個上海本土人士比佢地用種種原因逼到封咗。

所以維基戰線真係

快啲番黎

究竟佢哋有幾玻璃呀

佢主要係會發脾氣。

#bring them all back

.

今晚黑警有套大製作首播 萬眾矚目 全城圍屌

依個真心應該另立戰線，開個page。況且睇得既人都係得大陸、海外華人 VS 香港、台灣、少數自由擁護既華語人士

唔係玻璃，係帶風向

就係要逼佢哋知

攰，潛啦

火!!

Jet巴

希臘貨輪附近船隻資料到最後都係冇晒聲氣

仲未瞓

早晨呀狼

早晨呀崔

Morning 崔

Morning 狼

Sr

英

早

Morning 諗

早晨英

早 tracy

早晨

187

見到左膠工會比支那Joe搞到無左份工
心情變好左

我都係笑撚死

推翻先

企係打工仔既對面

左膠已柒